\begin{exercice}[Programme de calcul][\algo]
\par
Voici un programme de calcul qui peut s'appliquer à n'importe quel nombre réel.
    \begin{cadre}[H1][H4]
       \begin{itemize}
            \item doubler le nombre de départ;
            \item ajouter 5;
            \item multiplier par 3;
            \item ajouter le nombre de départ;
        \end{itemize}
    \end{cadre}
    \begin{enumerate}
        \item\label{2F1_base_programmedecalcul} Donner les images de:
        		\begin{colitemize}{3}
        			\item 0
        			\item \u{2012}
        			\item $12,7$
        		\end{colitemize} 
        \item Programmer un algorithme associé à ce programme de calcul et vérifier les réponses trouvées au \ref{2F1_base_programmedecalcul}.
       % \item Donner l'image de 0.
        \item Donner l'(es) antécédent(s) de 0.
        \item \`A quel(s) nombre(s) faut-il appliquer le programme pour trouver 40,9?
        \item \'Ecrire un programme de calcul d'au moins 3 étapes qui donne 0 quand le nombre de départ est 5.
    \end{enumerate}
 
\end{exercice}